**歐廣源**（），[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[佛山人](../Page/佛山.md "wikilink")，1974年5月參加工作，1969年5月加入[中國共產黨](../Page/中國共產黨.md "wikilink")，學歷省委黨校大專(省委黨校黨政幹部函授大專班)。曾任中共廣東省委副書記、廣東省人大常委會主任。

歐廣源1967年在[順德縣](../Page/順德縣.md "wikilink")[陳村公社務農](../Page/陈村镇_\(佛山市\).md "wikilink")，任大隊黨支部副書記；1974年後，历任[顺德县陈村公社革委会副主任](../Page/顺德县.md "wikilink")、党委副书记、书记，县委常委、副县长、縣委書記；1989年任[佛山市委常委](../Page/佛山市.md "wikilink")、秘書長，市委副書記；1992年任佛山市委書記；1993年後，任省委常委、副省長；2001年任省委常委、常務副省長；2002年至2007年任省委副書記；2007年2月至2008年1月任廣東省人大常委會副主任。2008年1月任廣東省人大常委會主任。2013年3月16日，獲委任為第十二屆全國人大農業與農村委員會副主任\[1\]。

中共十四大、十五大、十六大代表，第十四屆、十五屆、十六屆中央候補委員。

## 参考文献

[Category:第十二屆全國人大代表](../Category/第十二屆全國人大代表.md "wikilink")
[Category:廣東省全國人民代表大會代表](../Category/廣東省全國人民代表大會代表.md "wikilink")
[Category:广东省人大常委会主任](../Category/广东省人大常委会主任.md "wikilink")
[Category:中華人民共和國廣東省副省長](../Category/中華人民共和國廣東省副省長.md "wikilink")
[Category:中國共產黨第十六屆中央委員會候補委員](../Category/中國共產黨第十六屆中央委員會候補委員.md "wikilink")
[Category:中國共產黨第十五屆中央委員會候補委員](../Category/中國共產黨第十五屆中央委員會候補委員.md "wikilink")
[Category:中國共產黨第十四屆中央委員會候補委員](../Category/中國共產黨第十四屆中央委員會候補委員.md "wikilink")
[Category:中共廣東省委副書記](../Category/中共廣東省委副書記.md "wikilink")
[Category:中共廣東省委常委](../Category/中共廣東省委常委.md "wikilink")
[Category:中共佛山市委書記](../Category/中共佛山市委書記.md "wikilink")
[Category:中共順德縣委書記](../Category/中共順德縣委書記.md "wikilink")
[Category:中共十六大代表](../Category/中共十六大代表.md "wikilink")
[Category:中共十五大代表](../Category/中共十五大代表.md "wikilink")
[Category:中共十四大代表](../Category/中共十四大代表.md "wikilink")
[Category:顺德人](../Category/顺德人.md "wikilink")
[G](../Category/欧姓.md "wikilink")

1.